路透：習近平將宣布澳門成立證券交易所 內地官員稱要分散對港優惠政策

路透社今日報道，國家主席習近平下周到澳門出席慶回歸及政府就職典禮時，將公布支持澳門金融發展政策，包括建立以人民幣計價的交易所。報道又引述內地官員指，以往中央習慣把金融業優惠政策都給予香港，但現時需要分散予澳門。

路透引述十多名官員及企業高管透露，相關政策將包括至少3項，目的是希望將向來倚賴賭業的澳門，發展成金融中心，包括建立由人民幣計價的澳門證券交易所，加速推動正在進行中的人民幣結算中心爲澳門劃設鄰近的中國土地以供開發。

報道引述消息人士稱，兩名協助成立上海證券交易所的官員，將會赴澳門協助成立人民幣計價的證券交易所；北京已指示國有銀行及企業，協助澳門的基建發展以及幫助澳門金融多元化，希望澳門集中開發旅遊業以及金融業等。

有內地官員及銀行家受訪指出，在澳門推動成立交易所等措施，是有計劃地避免香港局勢不穩，會影響內地商界，但無意以澳門取代香港地位。

報道稱，習近平今次出席澳門慶回歸20周年活動，是中央對澳門實施「一國兩制」的肯定。

平平要放棄左咁多代既香港人啦

澳門同上海有乜分別LOL

香港係時候發展賭業同賽車業

澳門同上海其實一樣
點會信你
你敢唔敢擺錢係北韓

起高鐵前又話邊緣化，而家又放棄香港
你想點講咪點講

好驚啊，被放棄啦

應該畀哂澳門呀 好行夾唔送啦

分乜撚野呀仲
割讓比美國佬啦直頭，咁撚憎香港

on9 係人都知佢想點 外資撚會去投資咩 仲有澳門要幾多年先追得上 成個城市得賭業旅遊業 上海深圳搞左咁多年都唔得

佢地仲未明唔係佢地開就會有人買呢個道理, 最後又係得番啲支那資金自己滾自己冇撚用, 仲要柒到幾時先學識個遊戲係點玩

KFC 出麥樂雞 麥記未出炸雞 有幾閒

真 死攬住塊地 又管唔掂 仲俾我地搞衰佢個朵

又揾新名義嚟呃錢

慢慢啦傻閪狗

外國資金信你澳門有一國兩制先算啦~

去得澳門攪是否證明以上海深圳取代香港計劃已經失敗？

以人民幣計價的交易所.
MOP都叫同HKD掛勾 RMB不了

搞好曬我諗都退左休

快手啦傻閪

金融中心唔係你想就係，無外國勢力endorse，講到曉飛都冇用上海自質區2.0

習天才出招啦

支那人有撚本事靠自己整個金融中心出黎咩
香港都係靠英國佬美國佬咋 發少陣夢啦

sls

揚晒 即係流啦

唔用得外國軟硬件喎

澳門幾時入奶粉0關稅
過晒d自由行比佢地啦

得你就唔洗係到到跪香港啦

係就快撚啲啊

人民幣計價
仲要澳門行大陸法

大陸人一直有種諗法，就係留地唔留人。佢哋永遠諗住人唔重要，最近要係個硬件。所以先不停放人落嚟掠奪一切職位諗住可以取代舊香港人。

呢一套諗法係延落澳門，所有機會都只會留比大陸人。隨時全部係香港過去係果到諗住做另一個香港。
問題係澳門本身無呢個土壤，就算係深圳都係一直靠香港先有今日。

香港人過去就係唔愛國只愛錢先爆，你要將香港嘅創造力磨滅，就唔會有同樣效果。呢個交易所只會白做。

佢唔衰就點搞都唔會衰既

支持

優惠????搞清楚先

澳門放棄用港元？多謝曬

佢老味，之前使咗錢去前海嗰啲點算？

係澳門開不如專注番上海啦 屌 都on9

你既錢即係國家既錢

On9

唔存在好耐
亞投行一帶一路2025都就嚟消失

瞓咗冇睇 前海呢

我諗外國人連澳門用咩貨幣都唔知

你老母就優

籌碼結算交易所

借香港過橋賺咁撚多錢 但係都仲唔明香港嘅優勢係咩同點黎
香港咁撚易取代嘅話 上海一早變第二個香港啦 深圳變埋第三個香港添啦

甘迺迪2.0

又係自己話係就係
連地鐵都未有既城市 金咩融中心

人民幣計價
on9到呢

人地係香港上市係因為港元結算同香港法律
澳門法律仲要人民幣計

on9 到仆街

習總都支持攬炒

平心而論晒鳩氣
自我審查非常嚴重
仲有用大陸法
啲金融佬點信你
隨時無啦啦入唔到境

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB

支那棒邊個地方，
外資就避免係邊個地方大筆投資，

仲唔領夠野咩

快

條友真係唔識架喎

20年，中國金融業國際化有4個笑話，深圳、上海、前海、上海貿易區。
離岸中心味又係靠香港。

成鳩日講乜鳩優惠

打壓少一陣香港人已經係優惠
香港嘅優勢在於香港唔係支那，但支那日日嚟搶，用香港品牌嚟向外偷呃拐騙

如果香港好似新加坡咁起賭場，澳門三年內即死

如果香港買東江屎水嘅錢係同新加坡向馬來西亞買水嘅價錢一樣，用差額補貼電費，唔迫中電買天價支那天然氣，香港除時好多人唔洗交電費

唔係支那同港共圍標整乜鳩十大基建，個個天價工程，元朗起條橋都十鳩幾億，一條鳩鐵過千億，用上過萬億做啲濕鳩嘢。

國際原子能機構研究核聚變發電都係講緊幾十億經費，space X 火星開發計劃都係講緊幾十億到一百億， 霍金搞嘅外太空研究計劃廿億港幣，仲有一大堆太空電梯，外太空採礦計劃。

美國最新航母造價先講緊一千億港幣

如果將啲支那貪污濕鳩工程轉晒研究火星，香港已經佔領咗火星，火星變咗香港殖民地
將支那貪污工程轉咗去研究核聚變發電，香港只係賣電都唔洗做

雜總真係on9架wor

前海直係仆到直
上海都叫做有幾條街睇得上眼

幾撚時有對港優惠過？講撚到香港嘅國際金融地位你份打造咁

睇下賭場收港紙定澳元先啦

梗係大陸人去澳門啦 澳門鬼有金融人才咩 根本係深圳上海2.0

環迴香港公路賽

新界9號幹線

邊個比恩惠?香港人年年洗幾十億買東江糞水
落到黎香港仲要大搞淨化
你個一萬億人工島你估真係益香港人?咪又係攞晒筆錢返大陸救市

維尼熊真係好小學雞

講係咁講有上海深圳呢啲bad example,澳門唔同既係佢同葡國佬仲係有connection去歐洲？有冇巴絲熟路分析下

夠薑就直接取消香港人民幣結算中心啦 ，小學雞

快點放棄我

放長雙眼睇下點

放棄埋啲東江水同新移民啦，唔好射落嚟啦

對唔住，借個位宣傳一下。

［國際戰缐］德國威瑪有人自發聲援我地

深圳呢？？？？？？

買黎買去都買唔到人地個交易所就自己開一個，係人都知你想點啦

留名

澳門未比回血劍斬
上海比回血劍斬得7788

小學雞empreor xi點會知點解港紙咁重要吖

上海搞咁耐都搞唔到....澳門會好d？

收成波

我都覺 係時候要發展賭業

深圳交易所即死
再引發中國股災

唔系中共唔想取代香港，根本系無辦法取代唔到香港，中共就系識玩文字遊戲，但系政治藝術又唔夠高

要分散對港優惠政策???

唔好搶我地錢就偷笑啦

其實仲好分清楚好啲

睇錯習帝將於澳門賭場設立慰安所

對唔住，借個位宣傳一下。

［國際戰線］德國威瑪有人自發聲援我地

明明係佢地利用香港金融中心地位 去洗黑錢

唔關咩國家事 最大問題係法制同貨幣
香港之所以重要 係用HKD計價 而HKD掛美元 外資受既係美元/港紙
你用RMB計價 你就要換匯
如果你用葡國企業做例子 姐係EUR要變RMB再係澳門上市 仲要行大陸法
隔離就係香港 有得揀你會唔會去澳門上市?

其實我心唔明點解要搞就唔用MOP MOP起碼同港元係固定1:1.03

外國人buy唔buy先

其實維尼想攪，咪幫佢一把，送佢一程，錢洗左，無效果，自然死返來香港。澳門甘多自第問題，靠派錢解決，,如果澳門一亂

鬼佬都唔信你！

重點係以人民幣計價的交易所

咁即係分散上海同深圳既優惠政策ja bor

係囉放棄香港啦，由我地自治，由我地雙普選啦

用mop？
唔知夠唔夠頂大鱷呢 ？

所以上海取代到香港未？

其實佢有冇諗過澳門搞金融唔會收到香港皮
相反香港搞賭場同埋賽車唔洗三年就收到澳門皮

show晒比外國睇佢到底有幾on9

Ok

外資去澳門玩證券
不如去賭場落注仲低風險

其他啲優惠政策
唔係自己比自己嘅

上海比澳門更加似金融中心，澳門只係個賭場

我認同如果要搞的確係要mop而唔係rmb,我估佢係想減低hkd依賴性先唔用mop,不過直用rmb的確係變到同上海個d一樣...塘水滾塘魚養唔大

又想分化

睇到個topic 忍唔住喺條街笑左

不知幾撚正

賭場中咗jackpot咪又係話機件故障耍走你
風險根本一樣係無限度高

分散對港優惠

快啦, 更加突顯到香港優勢

被甴近平放棄的第一日 晴

美商會主席前幾日先唔俾入境有時真係忍唔住笑.jpg

分左自由行佢先OK?

香港環島公路方程式同電單車賽，仲有賽道環繞香港八間大學既大專學界方程式賽車

高智能方程式要出現啦，究竟siri勁啲定係google assistant勁啲呢
689：「機會嚟啦雷神！今天的我沒有極限！」

沽中資股隨時話你企圖顛覆國家政權喎

好撚驚

DNLM
澳門得阿里巴巴撚會嚟香港上市
真係笑鳩死我

係得既上海一早取代左香港啦

come on, chi na

我真係好撚驚呀，你呢？

你要知道當年最大分別係葡國好想將澳門交俾中國，而英國其實係唔想將香港交俾中國
所以有所謂connection既其實只係有葡國國籍果啲澳門人

以後條爛橋叫珠澳大橋算啦

20年前已經話要發展上海成為國際級金融中心

真係冇晒招
首先講緊要攬炒冇閪驚過
另外你搞撚掂d上海自貿個d先啦
而家係邊個需要邊個都唔撚知，買電話都要實明制做撚到金融中心

其實大陸明唔明美國係針對緊你唔係香港

阿里老母啱啱先黎香港上市

搵荷官計數

香港開賭場啦

一定係有啲官話深圳上海搞唔到就係因為無一國兩制
既然香港有一國兩制
即係澳門都得
之後就去澳門搞

到底有幾弱智先會出呢啲結論

唔好齋口交，要做，快D做

rmb一貶值得多，d外資就會瘋狂走資

澳門冇左23條先算啦

支那人真係咁戇鳩，搵澳門挑戰香港金融中心，係得上海一早就得啦。

好簡單
澳門原本無金融人才
我唔係指大班賓卡果隻,果d各國企業隨時長駐派都得
而係一班低管至中高管既人材同埋相關行業人才, etc 會計,保險, 精算
最後都係得返兩條路
一, 就係批大灣區"專才"去澳門搵食, 不過如果專才得, 上海同前海一早得左
二, 就係向香港埋手, 好似依家建築咁係香港搵人過去做, 不過有幾多中環精英肯過去做開荒牛就係問題, 更加重要係姐係俾錢香港人洗

回血劍？？ 2015年

澳門特區去年的儲備逾3千億澳門幣，但回報率卻低見2%。澳門經濟財政司司長梁維特昨披露，會將部分儲備透過廣東省政府與及國家開發銀行投資，以賺取更高回報。

《南方都市報》今日報道，澳門政府目前擁有2078億多元的超額儲備、1343億多元基本儲備，但是去年的投資回報率只有約2%，跑輸通脹。梁維特昨日在立法會表示，計劃將特區儲備的投資款項分別用於廣東省政府和國家開發銀行。

計劃中投放至廣東省政府的款項會被用於投資項目，回報率大約在4%-5%，省政府確保會保本保息。至於另一筆款項則透過國家開發銀行保證回報，通過中葡發展基金找一些項目投資，追求合理回報。但他亦承認，要追贏去年約6.05%的通脹率並不容易。

但梁維特節未有透露具體要將多少儲備，投放到何處。他解釋由於法律並未規定儲備的超額上限是多少，故先要確定一個儲備運用的安全線。超出安全線的的部分可成立基金，與社會福利支出掛鉤。另外財政儲備的投資亦需按照一定比例。

另外據《澳門日報》報道，有議員詢問澳門會否以獨立地區身份，參與中國牽頭的「亞投行」以利經濟建設。梁維特指政府正密切留意動態，會支持及配合中央的倡議，並做好準備在適當時間及條件下，思考用哪種形式支持及配合。

傻的嗎 金融中心無話有便有咩 人材你無 串d個句澳門人同香港人比差太遠，創造力 分析力 無自由思想下唔會出到尼類人 硬 ，知唔個金融中心要幾多投資公司，而投資公司開哂起香港係因為有好多外國知名data centre 作佢地數據中心data base, 你估外國人會感將作地sever放響澳門比你管？，仲有香港有多條幅外國鋪過來ga光纖專線，澳門有咩？

扲國庫一野訓身買大細

甴大大加油，支持你

算鳩數啦 深圳同上海都搞到咁柒

人地係個香港百幾年既普通法

2嘅發展形
將原先殖民係香港嘅支那磚材趕曬過馬交

真係搞事呀嘛，
阿習係咪以為啲外資黎香港就係因為一國兩制？

所以就求其塞比澳門，外資就會黎？

我地又再次被放棄了……好撚傷心啊好似唔知幾耐之前講過話咩，深圳取代香港，上海取代香港？唔知個進度如何呢？

好正，一時上海深圳澳門，as you wish la!

150個比埋澳門啦

咪就係想繼續睇下鬼佬受唔受自己套玩法
但同佢上海嗰d一樣 舊酒新瓶

sor
原來都捱咗幾刀

個上海自貿區一早收左皮
岩岩開波係威係勢
但係唔自由+資訊封鎖
外資試左陣就即刻閃左

仲記得之前睇過條片
係自貿區返工既一個大陸人屌自貿區無人
餐廳都唔開 無野食

前海一早收左皮
半年前用個先行發展區出黎取代香港
依家又消失左了

唔知到澳門可以頂到幾耐呢
下次會唔會去黑龍江搞經濟特區取代香港

上海由97年開始話要超越香港，當年我讀緊小學，而家我個仔都讀緊小學，上海連香港尾燈都見唔到喎屌

呢D塞完你含撚仲要你嗌好味既奶共優惠政策唔要就罷
最好取消埋每日150 同專吸賣保險既專才計劃懲罰香港

又嚟吹下，嚇下香港人，不過係人都知係冇可能㗎啦

你打開地圖，就會發現，地國上面講葡文嘅國家，十個有十個係燶閪

搞葡語商業圈其實又係一帶一路呢套輸出債務

快撚柒d，唔好再搵香港人笨，去澳門搵大笨象啦好行唔送

放棄香港啦 快d

冇可能 未搞好都應該已經滅咗國 你唔會見到澳門超越香港嘅一日

快d放棄香港啦

唔該快撚D cut埋港股通

又嚟
深圳 上海 北京

可能東莞取代香港呢

依家無 都要訓練到先得
澳門啲大學
不說了

真係好柒叫佢同巴基斯坦土耳其嗰堆外資圍爐啦

金句

澳門有23條架

下 唔係攬炒咩

Yes 太多硬件軟件要配合
單單係data centre 已經收佢皮

香港起一間賭場
澳門應該至少少3-4成收入

贊成將所有支那公司搬去澳門上市，同時香港取消返同股不同權

同解放軍鎮壓一樣
就算係 so what
香港呢單嘢 國際上玩撚謝中共

亮劍了

所謂既惠港政策一啲都唔惠港
快點收回

澳門？visa 都用唔到wow

上海已成condom

有冇諗過
香港唔發展賭場 都係中國既陰謀

做到你晨早就係上海做左啦
香港嘅法律制度先係吸引外資嘅主要動力
一係就香港 一係就全中國都無
轉移唔到 醒下啦

俾d三四線民企上市吸血

上海同前海呢

之後澳門d錢直接交俾廣東省投資
門面野都唔洗做

明日大如起完全部批俾賭場同渡假區 加埋另類服務
唔知可唔可以取代澳門

用國企data center

Ibanker : 大佬我黎叫雞賭錢架咋

不嬲香港所有成就都同你共產黨冇關係咪以為係你d優惠政策幫香港
香港所有繁榮都係因為（之前）有法治有自由
冇左支共更加好
但佢地驚死冇左香港

蚛蟈蚣司上市呃蚑那人錢
最好啦！
你咪上海深圳澳門鬼打鬼囉！
自從有正氣的股評人提出{迷之五十隻股票}
不能摸
踩少幾多地雷

証明咗想澳門取代上海深圳

一個只有小學情度嘅人果然喺

得啖笑

澳幣掛港幣
澳門有clearing house?
澳門銀行體制連攞外滙價都要去問香港
你開間交易所就有金融？？？

如果中共想搵地方取代澳門好撚易
因為澳門根本冇價值

快點制裁香港 一直叫世界各地咁做 反而大陸自己搞

賭場加金融中心

一定係洗黑錢

系你老母呀

重未講澳門嘅司法制度，形同虛設

笑完

每日150個改去澳門，唔供應人才俾香港
澳門全面開放自由行，香港取消，由得香港食空氣
唔賣東江水俾香港，由得香港人冇水

仲有冇咩方法分散惠港政策?

Agree

澳門證券交易所個定位係咩
大灣區話互相配合發展
但香港同澳門交易所個角色又重疊

說到底係削弱香港實力
將唔同行業拆件 令香港獨立變難
變相維穩
例如
無東江水香港死得啦
無中國供電香港死得啦

咁多年話以上海同堔圳交易所取代香港。
結果呢?

世界係信香港的法治同自由市場經濟。如果澳門開交易所，邊個信你的法治同自由?邊個去上市?結果得一堆中資或者老千股去上市，咁同上海同堔圳交易所有咩分別?

所以堅持五大訴求的方向是正確的，因為咁樣先可以保護到香港核心價值同獨有的地位

但係會吸引一大班蝗

中國人最鐘意賭錢

掛名比國企再吸錢啫

不如直頭放棄埋香港，香港唔值得支共咁關照㗎

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人

賭場電子化

支持習大大向澳門施教
不要考慮香港了

可以打撚死澳門
都可以做得過

純粹想睇佢死

香港無垃圾股上市仲好

唔好搞賣電比香港
唔好搞電力聯網

係邊緣化就好，快啲cut哂大白象工程

知道中大個data center就知點解香港會係國際都市
見到啲光纖connect國真係嚇一嚇

傻仔

問題在於結算貨幣。港元同美金掛勾啲人先黎投資。人民幣既話啲外資點大手入貨。又或者投資完點換返美金出國?除非人仔做左國際貨幣同可以自由兌換同進出先有得諗....

快點強姦我
快點放棄我

嘥鳩氣啦，搞得到嘅話，上海自貿區，雄安新區，前海一早搞掂啦

小學雞

去得澳門不如上上海

到時個爛鬼交易所一日都冇幾十億成交

條友真係唔識㗎喎

行大陸法 定 海洋法
唔你重點 歐洲都大陸法
關鍵係中共

我想問點解香港金融業咁成功 但上海咁廢？

而家嘅澳門同大陸有乜分別?

日日都比人問可唔可以用港紙，定係要用人仔

香港冇23條都贏你澳門九十幾條街啦

咁點解唔直接深圳取代香港

笑
講緊新加坡同日本交易所都做緊港交所契弟
澳門金融業2047都未必追到2019既香港

上海真係好多有用地方
由清比列強瓜分已經開始有優勢
澳門今日搞到只係識賭

上海d建築設備配套都多外國人贊，澳門....

鬼佬: 去澳門要用咩錢? 人民幣? Wtf? 有澳門幣? 但港幣都通用? 咁姐係Belong to香港既?

被放棄後的香港

點解仲係國際金融中心既

快撚d放棄香港啦，之後我地獨立

香港人就好撚記仇嘅

我認為只是資金自由進出、港元結算(即美元)同司法制度關係(是否保障投資者)
不過最重要都係前兩點。
啲基金佬都係幫人投資，你估佢會好睇重政治問題咩。
仲有真心講全世界都仲有好多差過中共既國家...唔好睇到中共係最差果個

怕了

澳門有投資銀行咩？

沃門不了

又一個無可能搞唔成既商業計劃，向支爆邁進新一步

最好落實埋每日150新移民一車車送過去

香港末日喇
建議建制保皇派 3萬黑警 所有藍絲
即刻搬去大灣區享受澳門開放成果

你比較番香港同上海咪知.
1.法治, 即係法院可否獨立地判處, 不受行政干擾, 亦係投資出左問題, 外國投資者有冇方法追究.
2. 資金流動自由, 幾時拎錢走,拎幾多, 點樣拎, 係香港通通投資者自己話事, 係中國, sorry, 全部有限制
所以中國無可能做到

快點放棄香港！

150個都去澳門啦，俾香港人口老化

一路好走

仲有一點就係隻股升跌10%就停牌都咪話幾好玩架。到時想睇一日有幾多隻停牌

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

做5毛做到你字都未學識打 死左佢算啦

習總快d放棄香港
由得我地自生自滅

真係得 澳門就唔會依家先有自己嘅地下鐵啦

玩得兩玩，比美國佬捉到你個交易所冼黑錢，張澳門成個銀行體系封左佢到時點玩！

扶不起的阿斗

比你硬件搞得掂，人才、制度、監管等「軟件」都唔夠做啦

根本成個環境仲衰撚過上海深圳，分分鐘整完個「金融中心」出黎，入面全撚部支那人支那公司，純粹借澳門個名掛羊頭賣狗肉。

澳門人？

入去做清潔工都仲可以既

叫澳門人燒腦去玩財經，不如在賭場派下牌、帶下團，d貼士分分鐘仲好搵過做金融

其實佢話就係架啦？都要外資認同先得架

應該係咁

我諗最核心因為係環境因素同香港好似 地理位置係同上海最大分別

我諗中共班仆街應該幼稚園grad
個重點幾時都係credit rating 同legal system

搞金融我話知你個centre set 係北極咩

唔係起左市場就自動會有人投資嫁

中國人究竟識唔識

傻閪平

亞投行近年搞成點？2015年搞嗰陣吹到好狠大

仲有19日香港就要被上海取代
唯有食美國豬肉解愁

深圳都大大話話4,5個plan 取代香港

乜原來澳門冇交易所？冇股票市場？

唔好俾咩野所謂優惠香港，由其東江水

有腦都知無完善司法制度根本外資唔會信你 就算香港收咗皮 人哋點解要去澳門唔去新加坡 講到尾咪又係攬炒

有冇澳門巴絲發表下意見

又一昏君作為

小學生治國

支持支持

除非人仔可以自由兑換，否則咪又係d國企民企自己玩手指，溝到鬼妹先奇

十幾年前開始話上海深圳超越香港
而家呢?

澳門係要黎洗錢
唔係要黎放錢

親自FC 香港金融係春袋

一語道破

快點制裁我

我淨係想知中國邊個城市邊間銀行可以俾我喺户口拎美金成個國家嘅貨幣都唔流通

咁人地真係小學雞黎

屌！好撚❤比番英國啦。在英國手香港係東方之珠，在中國手香港係被邊緣化。 英國係建立別人，中國只會自我催毀及催毀別人。

岩 澳門有廿三條已經係一個阻礙

加油！

深圳後備方案呢

下一盤好大的棋

即係用硬膠

真係好好笑，笑足20年

應該仿效當年馬來西亞踢走新加坡 迫香港獨立

早幾個月就深圳 宜家就澳門 幾時到四川呀

澳門行continental law, 同香港行common law 有分別

上海 堔圳 然後到澳門
ok

斬何家，回血。所有賭場收歸國有！

要嘗試整舊野出黎代替, 者係認香港好重要同而家好影響倒佢啦

究竟優惠咗香港啲乜？

我feel 唔到有咩對港優惠政策存在過

澳博要開盤賭即日澳門收市點數啦

潮文？

有啦 馬會同Formula E

一陣上海
一陣深圳
一陣馬交

個個都搞左咁耐都係一樣

Loop 嚟 loop 去

乜有比過香港優惠咩

習總有當年土法練鋼大躍進一樣嘅盲勁

已經係第N 個取代香港的方案。

支那都唔會去上海深圳搵真銀

取代到，就唔駛到今日都要係香港集資。

甴大大真係唔識架喎

呢個真
一定可以頂撚死澳門

彭定康年代一早講大嶼山放3個賭牌

快啦。 好驚澳門取代唔到香港

美援豬肉抵港啦。

自雜總出娘胎已經放棄香港啦。

就係唔明先會令到香港今時今日咁

澳門d桑拿係咪可以上市？

馬交有23條，
你估 David Webb 過馬交會犯幾多條洩露國家機密罪 ? 要坐幾多十年 ?

支那豬真係支那豬
我諗呢啲咁on9嘅嘢係得啲妄自菲薄既香港廢老先信

抽多d 香港油水就有，從來未聽過有對香港好的優惠政策。

食住花生等睇

賭黑期，洗黑錢，非法集資，圈錢，造市，內幕交易，假賬嘅證據交易所

借po

發動世界級遊行！Who stand with us世界巡遊！

oh...shit..屌閪賺外匯厲害啦，我的國

唔知10年後追到香港未
10年又10年再10年

14億人
當有1億人加入紅燈區

R.I.P. 馬交
雖然一回歸你哋同收咗皮冇分別

真係好撚好笑

人民幣計價的澳門證券交易所
收得皮

小學生真係唔識ga wo

太平山車神

海南要搞赌業，又搞馬場，澳門係時候轉型，乖乖交哂d野出哩

我地國家搞基建不就是為了GDP保5嗎

終終肯放過香港

香港首家線上賭場上線啦

澳門2020將取代上海成金融中心

協助成立人民幣計價的證券交易所

此PO已完

係澳門搞咪又係香港人去撈

哦

（行動）本身唔睇免費報紙的人，都要幫手拿份頭條去回收

支那對香港有咩優惠？

明明就集資場所
當優惠政策

英國佬係香港做到嘅嘢，支那一百年都唔會做到

又係昆人落搭掠水，跟住就無聲無息唔見咗

包括建立由人民幣計價的澳門證券交易所
用廢紙作為結算貨幣

誠哥去既你咪搞得起囉

即管睇下澳門呢個支那地區可以點發圍

好明顯習種真係唔識金融，而佢啲手下又唔敢撥佢冷水

召喚澳門狗代表玄學傻鳩

醉翁之意不在酒....
開嚟表面係為咗取代香港
實際係扣埋澳門HP嚟補自己HP...

好耐之前講過大嶼山開賭場參考聖淘沙模式, 可惜道德撚太多

請d荷官做交易所？

又攞澳門呃自己人啲錢
屌你老尾全世界銀行都當澳門係洗黑錢天堂，評分級數極低，撚有人會黎投資，真係呃返大陸仔攞啲錢開戶口上繳中央

最好踢鳩香港出支那國啦

習近平正面對上香港人

感覺宜家有啲似蘇聯解體前十年
當政制先天缺陷限制咗經濟發展
中共就會被逼下放權力
變成宜家既俄羅斯咁
但有維尼呢啲戀棧權力既人應該無咁快解到體
除非佢駕崩

咁大陸人唔好再黎香港喇

其實係咪知道會無左香港所以鋪定後路？

佢越係咁講，就代表佢好在乎香港

以往中央習慣把金融業優惠政策都給予香港，但現時需要分散予澳門

支那人到而家都唔明 淨係覺得香港人成日出黎搞事
做金融中心要兩個條件 一係制度 二係人才
良好嘅制度保障人才 而人才亦會保護返個制度
今次反送中就已經係人才保護制度嘅例子

澳門嘅一國兩制係人都知得個名
而澳門d垃圾俾支那恰到上心口都唔識出聲
制度又冇人才又冇 你覺得邊個會黎玩？

150件改運去澳門有無得諗？

有人信先得
得內資你係邊到開都一樣

笑咗
有同澳門交過手都知個邊幾咁「重視」法治
所有嘢幾咁「透明」
真係當日傻9咩屌

國際金融中心唔係話做就做 要國家們認同先會做到 等睇一獲粥國際中心

投機主義，度度都試下，收割平民水魚

深圳同上海搞咗咁多年都未超越香港

你咪繼續做好澳門囉

儍仔

澳豬要被回血了

啲澳門人仲屌d香港人俾港幣仲要求要找返港幣
係唔撚要你d澳門紙呀垃圾

咁即係有咩優惠獨立關稅區係美國比架啵
同埋有幾多國家願意用人民幣交易
定係想起個交易所方便啲狗屎垃圾上市厄錢

賭具做手腳賭爆佢地d身家

上海呢？深圳呢？

麻煩將每日150及蠢材計劃都俾埋澳門 唔該

包括建立由人民幣計價的澳門證券交易所
有撚人用你賤民幣咩

哈哈哈哈
完全唔識得經濟
too young too simple sometimes naive

優惠政策9成市民都冇受惠，冇所謂啦

你唔覺得佢地少提左一帶一路好多喇咩

澳門得 上海深圳就一早飛天
自吹冇人信就係冇人信

林鄭咁幫得手
過埋去做澳門特首啦喂
班民建聯過去就業唔怕失業啦
就係氹仔同大嶼山中間用6000億起個’明日氹仔’同港珠澳大橋一齊表演沉降
實踐大灣區建設既一致性

一個連甲級寫字樓都無既城市 到底可以點搞金融業？office開曬係酒店入面?

澳門Office得一條街
總要係同香港舊式工廈差唔多樣

澳門D人懶到仆街
同埋成個城市7成支那人外勞
本地人8成做賭業
點同香港人比
英文都已經差一截

無人識你澳門喎

上海又話取代
深圳又話取代
但一啲成效都未見到
仲要依兩個城市的硬件軟件都勁過澳門
起碼2,30年先有成果

歐美已經識穿中共利用香港侵佔人技術，又點會再中計。而且仲要用人民幣結算，自己圍威喂玩飽佢啦。

我係澳門人都想睇佢點收皮

境都入唔到 搵鬼黎咩

澳門銀行玩港股啲手續費好撚貴

仲有幾多澳門人識講葡文已經係問題啦
莫講話澳門個制度根本信唔過

我係澳門人都笑撚到仆街
諗起啱啱畢業搵嘢做
有人用澳門第一間證券交易所嚟呃人入去做
真係人唔笑狗都吠

澳門人才都冇啦
搞咁多咪又係引大陸專才為名，換血為實，但明明已經一早換曬

屌你老母臭閪
自由經濟需要嘅嘢
澳門究竟符合到幾多？

大灣區充滿機遇
點解唔喺大灣區起呢？

快啲取締晒啲三温暖，黃賭毒，實現真共產理念，等啲藍絲廢老日日無嘢玩背毛語錄!

如果澳門真係想成為金融中心
最大優勢係近香港

的確有一國兩制
不過仲衰過香港嘅自治度

澳門仲衰過上海
本身賭場洗黑錢個朵臭晒

澳門呢個地方 法治冇 貪污嚴重 大學生讀完冇人認可

利申 居港澳門人
班澳門人人工高過香港小小就打晒飛機

澳門人本身都唔敢唔想啦

莊閒都未撚識分🤣

有硬件同時要有軟件架
=有香港但冇香港人 都係冇用

笑撚到老母問我咩事

係先好講

高官表示:好野，又有得貪了

澳門先立23條
冇外資會夠膽放錢喺澳門

有，上海好好多

好事，係澳門浪費資源即係加速支爆，你上海都搞唔掂，澳門無可能搞得起。

上海,上海自貿區,深圳,前海,大灣區

今次係澳門,結果咪又係一樣

唔係話你想做就做到

佢真係唔識

澳門已經變成計劃經濟

已經玩完

好呀，不如專材新移民優先供澳啦

不過香港好多人或鬼佬會去澳門幫手攪
但澳門唔行普通法
佢淨係要定立法例都要攪好耐

好似澳門買樓都係要用HKD?

人民幣自由化
成功走出去

你搞掂外管局先講啦

屌，澳門搞金融
澳門自己人都唔信搞得成啦屌你

自動送上門送中？大劉話

加油啦~小學雞！

Twitter作戰推向國際 #speechtohongkong

之前啲tweet share嘅Fb link 死咗
發現日本文tweet有YouTube link
Pls retweet and like /comment依個

傳送門：
［最強英文文宣！勁過環保少女］唐英年老婆姪女拍6分鐘片控訴 ：擁有投票權與自由人權的美國，像和共產國家躺在同一張床上。

成日想將人民幣推出去想做國際貨幣
從來唔諗自身制度問題

呀哥，你唔攪鳩香港已經係優惠啦
你咁唔滿意就好心分手啦
你試下話比老美要，佢聽日就衝埋黎接收啦
香港既優勢係世界各地認可，唔係你比架on9

執撚左海洋公園搞賭場
執撚埋迪迪尼搞賽車場

等睇變做水果蔬菜豬肉交易所

去澳門啦 唔好搞香港啦

幾時放棄呀，快撚d啦

找個垃圾 黃賭毒城蚊型城市 仲要用人民幣結算

笑死人

真係貪有雞叫咩

佢真係唔識ga wor

所以一級城市都想做金融中心，但都失敗

因為金融中心係孕育出來，唔係你話做就做

要有 : 1. 英國的法律 2. 美元掛鉤的貨幣

你澳門用人民幣結算咪同上海一撚樣

無印敗訴，之前各品牌被冒牌告鳩轉頭 仲要正版敗訴，你就知中國所謂既尊重知識產權係幾咁兒嬉同可笑…澳門呢d大陸城市咪又係一樣…最重要係無人有信心…

下一次係邊達地方取代香港

屌😒
乜撚野對港優惠
係因為只有香港先做到呢個role
咁撚威！用上海、雄安新區、橫琴replace香港囉

甴甴: 反正股巿咪又係賭場
差唔多啦

澳門開埋全球最大妓女交易所咪做得起囉
賣曬幾億大陸閪 外資一定入

唔係放人才落黎香港啦
去晒澳門啦

不是已經有上海深圳嗎

打個風都停電水浸幾日學人搞金融中心

想笑大人個口咩
澳門撚有人識搞上市
呢d野唔係鳩噏吓就搞掂
係咁易既
香港晨早收咗皮

用葡幣兌返美金？
定係澳門證劵所用港紙玩？

離岸水上金融中心

識閪咩你班港豬

甴大大可能覺得，上海搞唔到只因為一國兩制。依家澳門有一國兩制嘛，咁咪得囉！
聰明得佢吖!

自high

以為一國兩制頌呃到人

開賭擋同時搞金融係咩玩法

上海做唔到嘅嘢澳門可以做到？

葡幣其實收不過你兌換果陣佢全部出港幣

Exactly. 前海丶自貿區丶深圳丶乜交所，通通垃圾，金融本乎信用，中共根本冇

澳門元在1980年代已經開始與港元之間實行聯繫匯率制度，以澳門元1.0315元兌換1港元。

你以為澳門話係個特區就得? 咪On9啦, 只會拖累深圳

心聲

沃門d公司爭住喺香港上市

比過咩優惠我地

澳門有咩好？排都排上海深圳先啦，澳門，分明係上海深圳收皮先澳門，但澳門咪又係行人民幣。。。。。

死返黎咪話自己幾錫幾錫呢個親生仔 咩又愛又恨 咩想你好 呢亭廢話，轉個頭又攞棍毆你開槍打你，又送人落黎，

你想咁咩

澳門

放返上上海都無咁好笑，起碼上海有人有硬件

同胞可以到澳門購物了

澳門仲有幾多相關金融專材呢？
睇死咪又係深圳/香港借人搞壇野，玩幾年......有啲成績呃下人就算。

快D賣東江水俾澳門啦

回雞日去沃門唔去香港吖

交易所有無人喺後面叫你 買大啦 LEE次細呀 有無雞叫？

用人仔結算就收得皮，國際都係唔蘇你，最大功用係用嚟收澳門水。

澳門肯定無人識搞, 最後都一定係香港人過去澳門搞
咁呢堆咩"香港人"去搞咁就心照啦
藍絲, MIC 香港大學生, 上海深圳做緊既人都會過晒去搞

實際係橫琴

冇沃門事

而加已經係貶緊，支共唔夠錢，對內找數應該係自己開始印緊銀紙，最新唔包住屋既物價通脹好似係4點5+。

其實香港係經濟戰上贏緊。因為國際戰線打得好好。

有的傻既話要斷聯繫匯率同撤香港法，我其實唔同意，因為就係呢兩樣令國際眼中香港完全=/=支國。就係因為咁支國先驚到甩褲，呢幾年甴甴聲大氣大係因為佢以為中國經濟霸權已經成熟，自己好把炮，所以可以搞香港後面，為所欲為。攞曬香港既資源，係時候殺雞取卵。我懷疑其實佢就係知道中國太需要香港，係春袋，所以一路都想改變呢樣野，長期計劃要殺雞取卵。

但係如意算命而加打唔響，支爆緊，如果支共弱，香港保持獨特地位就一定有優勢。攬抄其實係我地唔介意最後如果贏唔到攬住佢落火燒，不過經濟上只要對準中支，支持黃色經濟圈，極力拖垮支共依賴既利益輸送，唔好比佢洗腦浸透，同佢對著幹，支共一定死，不過我地唔一定需要陪佢。

終極命運，呢個可以向澳門文宣啦

澳門聽過下好似貪污幾厲害。

條友真係小學雞

講就係咁講，不過一搞呢兩樣野就支國人落更多落黎，而加澳門賭業主要客人你話除香港之外係的咩人？大陸全國無賭業。

似喇似喇。

送粒黃豆

唔好喇，等支人去曬澳門賭就好，唔好黎香港。高汁鬼佬遊客黎香港唔係為賭。一有賭場黎親既就係低汁友。已經一街都係。

唔好話澳門人啦...
就算係大陸所謂專才，都係10個有9個乜鳩都唔識。唔知世界係點運作。

點會搞得成。

係得嘅話上海一早就超越咗香港啦。

因為大陸係黨治，唔係法治，一野就可以玩凍結，佢地法律無係跟common law，任佢玩，完全無保障。

前海好多都中哂伏，睇新聞商場都無人行

不了，等牆國人佢澳門賭就得，咪黎香港。香港要優汁歐美日遊客。人地自己都有賭場。（英國倫敦賭場知唔知開響邊？係唐人街呀！）

要喇要喇，澳門應該再優惠多的，150都一定唔夠啦。

一帶一路已經停左啦，壽終正寢。

不了，留翻比澳門，支國人去曬澳門賭得喇，唔好黎香港。

幾年前話係大嶼山去個賽車場講撚左幾耐
果陣仲諗住有F1睇

比港共政府ban左啦

踢走香港 等佢地自生自滅 要比佢地知無中國既下場 諗起都開心

上海自凟區2020 取代香港，重有幾日快撚D啦

直接俾香港獨立咪得

以前用香港做白手套，見依家生唔到蛋

就將個波推畀澳門依家承擔呢個任務、做水貨客、偷科技、洗黑錢城市

正正因為香港係金融中心 先會有一國兩制為首嘅政策俾中國利用香港做白手套、cap水

而唔係因為一國兩制呢啲政策 香港先成為金融中心

其實中國一直用呢套錯誤邏輯貶低香港人嘅自信 令香港人慢慢接受中國人呢個身份 潛移默化底下先會有咁多事無大小通通踩香港嘅踩港撚出現

支那人話佢哋悶聲發大財㗎

已成condom

D 錢易入難出

一賣股票 即刻境都出唔到

其實我一直最恨英國佬當年唔搞賭場，話哂97前都重視旅遊業

仲要人民幣結算

哦
叫阿里取消上市
去澳門上啦
好行冇撚人送

用人民幣結算都仲可以做到國際金融中心
我就真係聽都未聽過

技窮

澳門贏咗錢唔賠唔係第一日既事

係就快d de-list 曬d國企 國有銀行 同騰訊啦

今日恆指又升

快啲分，唔好慢慢搞
搞撚到唔知去咗邊

又羸一仗
真攬炒

上海係親生仔，咁著數點解唔益上海？

開多個洗黑錢地方

笑鳩死..

如果有地方可以取代到香港，使等到今日？
澳門？叫人信你一誠呀？信你一成都死啦。
個優惠政策係人地俾架，淨係架先可以自己丟架咋...

真O既一國兩制... 笨唔係你話想要取代就取代..
情報、錢，全部響香港可以自由流通。澳門可以咩？
班廢柴淨係識聽共狗話，冇制度又冇代理人。搵鬼信你咩.. 收皮啦!!!

好驚牙屌你老母

我係澳門撚都覺得戇鳩澳門地理環境從一開始已經決定左係發展唔到嘅 澳門其實最應該行歐洲小鎮feel 唔好妄想同人一爭長短 做好自己的本分就可以 但係偏偏回歸後就搞到而家個澳門污煙漳氣 除左少左黑幫同同搵錢多左外我真係諗唔到其他好左

係就快呀，唔好益香港

喺氹仔開個「性」交易所會好啲

嘩屌你正呀
搞就一定搞唔成
又影響埋投資信心 覺得香港唔再重要
香港人又贏

入境都唔比 仲點投資去呢個地方

一陣投資咗D錢

會唔會變咗不存在了

唐人街始終都係英國上面 有大量稅收
去大嶼山呀機場隔離呀就差唔多啦

用澳門幣結算呀？

中國人又會ff 打低香港 唔洗出動 深圳同上海
一個澳門搞掂
中國又贏

呢隻小學雞其實唔識架喎

R門豬識閪計數，計泥馬就叻😂

快手放棄美國香港

何生啲場有葡碼枱賭
可以葡紙換葡碼贏葡碼換返葡紙
完全唔洗經兌換
理論上贏得多可以要求攞葡紙支票走、但冇人試過

角子機就依家只得返海島娛樂場有葡紙角子機

香港已經開始新疆化

一日無rule of law一日都唔會取代香港
完

中国最鍾意將一件事做爛，一個小小珠三角，有三個金融中心。

我覺得香港要係大嶼山開賭場，增加就業。

哦 係咪要驚

上海自貿區，深圳，前海，大灣區，澳門

更何況澳門都唔係行普通法

國際金融中心全部都係英美法系地區

咁姐係深圳成為condom

澳門人英文係唔係好勁普遍上？
澳門人比人感覺都好勤力，競爭力高但衰在人口太少地太少

唔好呀
佢地咁多黑錢 香港冇得鬥

我強烈建議偉大既中央政府係東莞同澳門開個性愛交易所
可以俾香港人自由咁trade果d北姑大陸雞

老實講句 一個地方要發展經濟金融 最基本就係資訊科技流通同有公平交易 仲有令人信服既法律保護

屌你老母支那冇樣野有仲話想取代香港
收收皮先啦

不過平心而論覺得上海真係有潛力既
硬軟件都發展得唔差係衰鎖網同D垃圾法治
如果上海同香港一樣行一國兩制的話
一定有能力取代香港